# 第3章 Hadoop分布式文件系统 #

管理网络中跨多台计算机存储的文件系统称为分布式文件系统（distributed filesystem）

## 3.1 HDFS的设计 ##

	超大文件
	流式数据访问：HDFS的构建思路是：一次写入、多次读取
	商用硬件
	低时间延迟的数据访问不适合在HDFS上运行。低延迟的访问可以使用HBase
	大量的小文件
	多用户写入、任意修改文件：HDFS的文件写入只支持单个写入者，而且写的操作总是以“只添加”方式在文件末尾写数据

## 3.2 HDFS概念 ##

### 3.2.1 数据块 ###

HDFS的块为128M，HFDS中小于一个块大小的文件不会占据整个块的空间（例如，当一个1MB的文件存储的文件存储在一个128MB的块中，文件只占用1MB的空间，而不是128MB）

### 3.2.2 namenode和datanode ###

HDFS集群有两类节点以`管理节点-工作节点`模式运行，即一个namenode（管理节点）和多个datanode（工作节点）

namenode管理文件系统的命名空间。它维护者文件系统树及整棵树内所有文件和目录。这些信息以两个文件形式永久保存在本地磁盘：`命名空间镜像文件`和`编辑日志文件`

没有namenode，文件系统无法使用。对namenode容错的两种机制：

	第一种机制是备份哪些组成文件系统元数据持久状态的文件。
		一般的配置是，将持久状态写入本地磁盘的同时，写入一个远程挂载的文件系统（NFS）
	另一种可行的方式是运行一个辅助namenode，但它不能被用作namenode

### 3.2.3 块缓存 ###

	默认情况下，一个块仅缓存在一个datanode的内存中，当然可以针对每个文件配置datanode的数量。

### 3.2.4 联邦HDFS ###

	namenode保存在内存，所以内存将称为限制系统横向扩展的瓶颈。
	在2.X发行版本系列中引入联邦HDFS允许系统通过添加namenode实现扩展，其中每个namenode管理文件系统命名空间中的一部分。

### 3.2.5 HDFS的高可用性 ###

## 3.2 命令行接口 ##

